.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Sun Jul 25 10:41:34 1993 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Wed Oct 17 01:12:26 2001 by John Levon <moz@compsoc.man.ac.uk>
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2002.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2014, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2016.
.TH STRDUP 3 2016\-03\-15 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
strdup, strndup, strdupa, strndupa \- powielenie łańcucha
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <string.h>\fP
.sp
\fBchar *strdup(const char *\fP\fIs\fP\fB);\fP
.sp
\fBchar *strndup(const char *\fP\fIs\fP\fB, size_t \fP\fIn\fP\fB);\fP
.br
\fBchar *strdupa(const char *\fP\fIs\fP\fB);\fP
.br
\fBchar *strndupa(const char *\fP\fIs\fP\fB, size_t \fP\fIn\fP\fB);\fP
.fi
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.PD 0
.ad l
.sp
\fBstrdup\fP():
.RS 4
.\"    || _XOPEN_SOURCE\ &&\ _XOPEN_SOURCE_EXTENDED
_XOPEN_SOURCE\ >=\ 500
    || /* Od glibc 2.12: */ _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200809L
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.PP
\fBstrndup\fP():
.RS 4
.TP  4
Od glibc 2.10:
_POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200809L
.TP 
Przed glibc 2.10:
_GNU_SOURCE
.RE
.PP
\fBstrdupa\fP(), \fBstrndupa\fP(): _GNU_SOURCE
.ad
.PD
.SH OPIS
Funkcja \fBstrdup\fP() zwraca wskaźnik do nowego łańcucha, który stanowi kopię
łańcucha \fIs\fP. Pamięć dla nowego łańcucha jest przydzielana za pomocą
\fBmalloc\fP(3) i może być zwolniona za pomocą \fBfree\fP(3).

Funkcja \fBstrndup\fP() jest podobna, lecz kopiuje co najwyżej \fIn\fP
znaków. Jeśli \fIs\fP jest dłuższe niż \fIn\fP, kopiowane jest tylko \fIn\fP znaków i
dodawany jest kończący znak null (\(aq\e0\(aq).

\fBstrdupa\fP() i \fBstrndupa\fP() są podobne, ale korzystają z \fBalloca\fP(3) do
przydzielania pamięci na bufor. Są one dostępne wyłącznie, gdy używany jest
pakiet GNU GCC, i dotyczą ich te same ograniczenia, które opisano w
\fBalloca\fP(3).
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcja \fBstrdup\fP() zwraca wskaźnik do skopiowanego łańcucha. Zwraca NULL,
gdy nie jest dostępna dostateczna ilość pamięci, i ustawia \fIerrno\fP,
wskazując na przyczynę błędu.
.SH BŁĘDY
.TP 
\fBENOMEM\fP
Nie można przydzielić dostatecznej ilości pamięci potrzebnej dla kopii
łańcucha.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw31 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBstrdup\fP(),
\fBstrndup\fP(),
\fBstrdupa\fP(),
.br
\fBstrndupa\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE

.SH "ZGODNE Z"
.\" 4.3BSD-Reno, not (first) 4.3BSD.
\fBstrdup\fP() jest zgodne z SVr4, 4.3BSD, POSIX.1\-2001. \fBstrndup\fP() jest
zgodna z POSIX.1\-2008. \fBstrdupa\fP() i  \fBstrndupa\fP() są rozszerzeniami GNU.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBalloca\fP(3), \fBcalloc\fP(3), \fBfree\fP(3), \fBmalloc\fP(3), \fBrealloc\fP(3),
\fBstring\fP(3), \fBwcsdup\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
